中國飛彈數被美軍方打臉才改口？ 網友懷疑有2枚落在境內

〔即時新聞／綜合報導〕中國人民解放軍26日朝南海發射彈道飛彈，中資港媒起初報導為2枚，之後被美軍指出總共是4枚；對此，有不少中國網民發現，其中2枚飛彈疑似發射失敗，落在中國廣西地區，引起不少人留言嘲諷訕笑。

綜合媒體報導，《南華早報》在26日引述消息人士指出，中國解放軍當天上午朝南海發射2枚飛彈，東風-26B飛彈從青海發射，東風-21D飛彈則是從浙江發射，兩枚飛彈都是朝海南省與西沙群島之間的海域發射。

美媒《彭博》及日媒《NHK》27日皆引述美國軍方消息報導，中國本週軍演一共試射4枚中程飛彈，彈著點位於中國海南島與南海西沙群島間的海上，距離美國航空母艦近幾週操演的海域不遠，警告意味濃厚。

美軍U-2偵察機25日疑似闖入中國發布的演習禁航區，引起中國軍方與外交部跳腳痛批；美國民用衛星公司「行星實驗室 （Planet Labs）」也公布中國海軍軍艦25日在黃海發射飛彈的衛星照片，並指U-2偵察機應該全程掌握想要蒐集的情報。

針對中國被美軍揭露在26日總共發射4枚中程飛彈，有中國網民指出，未擊中靶艦的另外2枚飛彈可能在中途爆炸，落到廣西壯族自治區，引起網友們熱議，許多人留言笑說：「一天射了四次，其中兩次没忍住内射了，不算數的，只有射到外面，被你們看到的才算」、「當然是感謝黨、感謝政府了。你不說就是尋釁滋事走起，最差也是被嫖娼」、「這是有黨性的導彈，堅持內循環的思想不能動搖」。

射4支飛彈，有兩支中途爆炸咗

唔識軍事
飛彈命中成功率50％係咪好勁

Push

一係中一係唔中 好正常

內射

飛彈內循環

台灣用就算
香港人咪撚用蝗term打臉

全面深入貫徹習近平偉大經濟內循環思想

都無實際目標，鳩射去個海都得50%
你話點打得中人

射落咁大個海到都射唔中
咁有咩可能射得中得豆腐潤咁細嘅航母呀
重話航母殺手

又係靠嚇

老美可以瞄住人黎射中
老共對住咁大隻船都唔知中唔中目標

認真答嘅話
彈道導彈唔係咁樣計
係計打中個位同目標誤差幾大 單位係CEP Circular Error Probable

不過一係中一係唔中 50%咪啱啱好囉

本身就係瞄準廣西
唔係咩叫人質外交

內循環

睇下邊個發射站貪污